投資的士牌的好處正在消失

中環街市

最近交通工具認真多事，巴士司機罷工之後，就到的士司機慢駛抗爭，話要自決業界命運。
的士牌投資，一般年租金回報約4.5厘，算叫跑贏物業租金，然而回報背後的基本盤，正在慢慢消失：
「一口價」的士以及Uber的出現，間接影響司機承租能力
政府或對Uber等平台放寬
電子支付或令部份司機不能一邊拿綜援、一邊開的士
人口老化，僧多粥少
多年前香港司機好客的印象，已經一去不回
以前比較低調的投資，如今卻太多負面新聞
業界搞大慢駛都咁少人嚮應，變相減少了與政府談「專營」的籌碼
有車主透露，電動的士因為太煩無人租，被逼自己揸返

聽業內人士說，的士牌投資背後，有賴每天司機強勁的現金流，加上的士牌供應有限，造就買賣套現極快；但如果前線生意難做，難保減少人進入市場，最終「車主」無人流轉，而一班近年才進入的士投資市場的醫生、會計師等專業人士，就會成為輸家了。

來源：hktex

食屎啦班的士佬

on9 先會買

一日收租860
聽講回報唔錯

點解唔可以比個市場自由發展先
點解的士牌要咁貴
冇競爭，唔休做，態度越黎越差

開放個市場，引入競爭，做唔掂/態度差果班自然淘態，的士錢又唔撚洗咁貴

如果咁做，就算開放新平台（例如uber），其實都仲有好多人會搭的士，uber價都唔見得會平好多。但的士因爲有登記，比較安全自然多d人搭

而家係班的士牌牌主做左既得利益者，所以咪搞到累鬥累囉

聽講轉手唔洗俾印花稅

抵丫 一定升唔會跌架
依家跌就話ban uber

係，最少政府無所謂既辣招
但唔係內行人未必熟個運作
如果真係投資都驚驚地

多年前香港司機好客的印象，已經一去不回
人唔笑狗都吠啦

抵死 說明的士佬D競爭力幾咁低

同埋uber 同的士根本唔同客源 有種的士佬唔好計跳標

好似uber 咁一開始就定好價

冇得扮唔識路 兜遠左又 下下唔計標收 自動你齊頭